第77屆金球獎（Golden Globe Awards）提名名單公布

BEST MOTION PICTURE – DRAMA
“1917”
“Irishman”
“Joker”
“Marriage Story”
“The Two Popes”

BEST MOTION PICTURE – MUSICAL OR COMEDY
“Dolemite is my Name”
“Jojo Rabbit”
“Knives Out”
“Once Upon a Time in Hollywood”
“Rocketman”

BEST DIRECTOR
Bong Joon Ho, “Parasite”
Sam Mendes, “1917”
Quentin Tarantino, “Once Upon A Time In Hollywood”
Martin Scorsese, “The Irishman”
Todd Phillips, “Joker”

BEST ACTOR – DRAMA
Christian Bale, “Ford v. Ferrari”
Antonio Banderas, “Pain and Glory”
Adam Driver, “Marriage Story”
Joaquin Phoenix, “Joker”
Jonathan Pryce, “The Two Popes”

BEST ACTRESS – DRAMA
Cynthio Erivo, “Harriet”
Scarlett Johansson, “Marriage Story”
Soarise Ronana, “Little Women”
Charlize Theron, “Bombshell”
Renee Zellweger, “Judy”

BEST ACTOR – MUSICAL OR COMEDY
Daniel Craig (“Knives Out”)
Roman Griffin Davis (“Jojo Rabbit”)
Leonardo DiCaprio (“Once Upon a Time in Hollywood”)
Taron Egerton (“Rocketman”)
Eddie Murphy (“Dolemite Is My Name”)

BEST ACTRESS – MUSICAL OR COMEDY
Awkwafina, “The Farewell”
Ana de Armas, “Knives Out”
Beanie Feldstein, “Booksmart”
Emma Thompson, “Late Night”
Cate Blanchett, “Where’d You Go Bernadette”

BEST SUPPORTING ACTOR
Tom Hanks, “A Beautiful Day in the Neighborhood”
Al Pacino, “The Irishman”
Joe Pesci, “The Irishman”
Brad Pitt, “Once Upon A Time In Hollywood”
Anthony Hopkins, “The Two Popes”

BEST SUPPORTING ACTRESS
Annette Benning, “The Report”
Margot Robbie, “Bombshell”
Jennifer Lopez, “Hustlers”
Kathy Bates, “Richard Jewell”
Laura Dern, “Marriage Stor”

BEST SCREENPLAY
“Marriage Story”
“Parasite”
“The Two Popes”
“Once Upon A Time In Hollywood”
“The Irishman”

BEST ORIGINAL SCORE
“Motherless Brooklyn”
“Little Women”
“Joker”
“1917”
“Marriage Story”

BEST ORIGINAL SONG
“Beautiful Ghosts” – CATS
“I’m Gonna Love Me Again” – Rocketman
“Into the Unknown” – Frozen 2
“Spirit” – The Lion King
“Stand Up” – Harriet

BEST ANIMATED FEATURE
“Frozen 2”
“The Lion King”
“Missing Link”
“Toy Story 4”
“How to Train Your Dragon: The Hidden World”

BEST FOREIGN LANGUAGE FILM
“The Farewell”
“Les Misérables”
“Pain and Glory”
“Parasite”
“Portrait of a Lady on Fire”

PARASITE just became the first ever Korean film to be nominated for Best Foreign Language Film at the Golden Globes. It has bigger accolades behind and in front of it, but a significant milestone nonetheless.

3 nominations for PARASITE, a Korean film, at the Golden Globes. For Best Director (Bong Joon-ho), Best Screenplay (Bong Joon-ho & Han Jin-won) and Best Foreign Language Film. What a time to be alive. #기생충

實至名歸

Speechless 竟然落選了
Frozen不送Show yourself，無論歌曲本身還是配合劇情的昇華都更好。

Parasite 冇提名 Best picture?

Best Foreign Film 一定攞硬，但冇Best Picture 提名唔合理，定係Golden Globe Best Picture 唔受外語片玩？印象中上年Roma都冇Best Picture 提名

最佳電影呢五套實有份,
1917、愛爾蘭人、上流寄生族、從前...有個荷里活、婚姻故事
我諗剩餘位置會係小丑、 教宗的承繼、陽光兔仔兵
如果去到9或10部提名電影就包埋福特決戰法拉利、小婦人

原創劇本好難揀
Noah Baumbach vs QT vs 奉俊昊

牙奉尾機到

De Niro入唔到圍

金球獎Best Pic一定要係英語片，所以The Farewell都係提名外語片

韓狗集結

knives out竟然冇best screenplay?

Irishman

原創劇本唔難揀
單獨嚟睇，一定係奉俊昊；但如果奉俊昊贏導演，可以分劇本獎畀Noah Baumbach
QT請收皮，唔使旨意平Woody Allen記錄

Netflix有四套片入圍
仆佢個街真係好唔慣要係屋企睇咁多獎季片

而家影帝穩陣係得Adam Driver同Joquin Phoenix,
Antonio Banderas雖然憑外語片入圍, 但有影評人及金球獎加持, 入圍機會都大增,
剩低兩個位就Leonardo DiCarpio, Robert De Niro, Jonathan Pryce,
Eddie Murphy, Christian Bale 爭, 真係各有各優劣勢,
DiCarpio + De Niro (提名電影係大熱門, 但配角比主角出眾)
Pryce (英國佬鐵票, 但Netflix戲4個男主角都有介票)
Murphy (黑人鐵票, 但4個netflix男主角中呼聲比較低)
Bale (提名常客, 但電影本身唔係大熱門, 難以突圍)
仲有冷門 Adam Sandler, 影評人獎都有吹捧吓, Bafta又有機會提名Taron Egerton
總結: 個人覺得5強會係 Adam Driver, Joquin Phoenix, Jonathan Pryce, Antonio Banderas, Robert De Niro

咁樣奧斯卡會睇低一線，金球應該antonio，奧斯卡果邊，照佢地提攜後輩嘅慣例，應該俾adam driver

Taylor beautiful ghost

漏咗joaquin，但暫時好似冇乜表現

排隊加迴響應該joaquin高一線
但唔知會唔會班評審同joaquin有過節
joaquin個種性格唔係個個頂得順

BEST SUPPORTING ACTOR
Tom Hanks, “A Beautiful Day in the Neighborhood”
Al Pacino, “The Irishman”
Joe Pesci, “The Irishman”
Brad Pitt, “Once Upon A Time In Hollywood”
Anthony Hopkins, “The Two Popes”

呢個陣容真係cls

奉俊昊贏導演, Noah Baumbach贏原創劇本, 愛爾蘭人羸電影同改編劇本,荷里活贏男配, 小丑嬴男主, 1917嬴攝影, Judy嬴女主, 我諗會係咁
有個荷里活劇本唔識欣賞, QT今次導演表現反而仲好,
未睇Marriage Story, 唔識揀住, 係純粹幾鍾意Noah Baumbach啲戲先偏心

當年原罪犯都冇咁勁

原罪犯只係比荷里活拎黎返拍既condom
利申：鍾意金基德

鳩估:

Best Motion Picture — Drama
1917
The Irishman
Joker
Marriage Story
The Two Popes

Best Motion Picture — Comedy
Dolemite Is My Name
Jojo Rabbit
Knives Out
Once Upon a Time in Hollywood
Rocketman

Best Motion Picture — Foreign
The Farewell
Les Miserables
Pain and Glory
Portrait of Lady on Fire
Parasite

Best Screenplay — Motion Picture
Marriage Story
The Two Popes
Once Upon a Time in Hollywood
Parasite
The Irishman

Best Supporting Actor — Motion Picture
Tom Hanks, A Beautiful Day in the Neighborhood
Anthony Hopkins, The Two Popes
Al Pacino, The Irishman
Joe Pesci, The Irishman
Brad Pitt, Once Upon a Time in Hollywood

Best Supporting Actress — Motion Picture
Kathy Bates, Richard Jewell
Annette Bening, The Report
Laura Dern, Marriage Story
Jennifer Lopez, Hustlers
Margot Robbie, Bombshell

Best Actor in a Motion Picture — Musical or Comedy
Daniel Craig, Knives Out
Roman Griffin Davis, Jojo Rabbit
Leonardo DiCaprio, Once Upon a Time in Hollywood
Taron Egerton, Rocketman
Eddie Murphy, Dolemite Is My Name

Best Motion Picture — Animated
Frozen 2
How to Train Your Dragon: The Hidden World
Lion King
Missing Link
Toy Story 4

Best Director — Motion Picture
Martin Scorsese, The Irishman
Quentin Tarantino, Once Upon a Time in Hollywood
Bong Joon Ho, Parasite
Sam Mendes, 1917
Todd Phillips, Joker

Best Actor in a Motion Picture — Drama
Christian Bale, Ford vs. Ferrari
Antonio Banderas, Pain and Glory
Adam Driver, Marriage Story
Joaquin Phoenix, Joker
Jonathan Pryce, Two Popes

Best Actress in a Motion Picture — Musical or Comedy
Ana De Armas, Knives Out
Awkwafina, The Farewell
Cate Blanchett, Where’d You Go Bernadette
Beanie Feldstein, Booksmart
Emma Thompson, Late Night

Best Actress in a Motion Picture — Drama
Cynthia Erivo, Harriet
Scarlett Johansson, Marriage Story
Saoirse Ronan, Little Women
Charlize Theron, Bombshell
Renee Zellweger, Judy

原創劇本 Noah Baumbach同奉俊昊真係好難揀
兩個都好鍾意

奇怪noah入唔到best director

Best motion picture 有一半以上netflix

可惜I Lost My Body入唔到最佳動畫

三套Disney 爭最佳動畫

豪華過best actor

Parasite好好睇？ 我未睇

All academy award winners

Bong Joon Ho best director

神作

Producer Brad Pitt

Adam司機淨係睇過星戰，估唔到有影帝級實力
想問吓佢有咩戲係值得睇？

星戰Kylo ren
一個超級經典角色夠殺

幾多吓,佢揀劇本幾好眼光
Logan Lucky,Blackkklansman,Silence都值得睇

第一次睇佢係Patterson 反而其他未睇

worst screenplay可以試試

佳作姐

Best Director全部男人
信唔信oscar有一個變成greta gerwig
最好繼續請Natalie Portman頒Best Director 想睇吓班女權閪臉色

唔好咁啦 樣都係一樣啫

未睇marriage story好難評論，best director個候選名單都逼爆

Here are the all male nominees

Marriage story睇左
Adam driver 同 scarlet 都出眾（大家都好搶戲）
男女都絕對值得入圍，scarlet 覺得有機會爆冷

女配都唔錯值得提名但應該冇份
電影值得有提名、導就難少少

有咗新女朋友之後性格已經好過以前好多啦
而家仲結埋婚

好差咩我覺得OK WOR

30幾歲個pofo已經好靚
同過好多大導合作過

無視character development既screenplay好難好喎

冇The Lighthouse

唔撚係掛,whodunnit movie嚟講呢套好character driven喎

14年威尼斯影帝

你話最佳男主角提名都冇人會懷疑

金球始終算係幾主流傾向嘅頒獎典禮

推介仲有套Paterson

私心想frozen 拎
利申返淨係有睇Elsa and dragon
Lion king and toy story 明明有睇前作但都冇意欲睇
dragon 三步曲嚟講依集完得唔算特別出色 意料之中嘅感人

1917好掂

唔好俾joker呢套垃圾戲贏 睇到我訓左

Dragon 冇乜機因爲好普通
Lion king 基本上copy 舊版只不過變咗cg
Toy story 4拍得好之餘仲要牽涉到好多議題
所以9成Toy story 4

今年係未無直播睇？

舊年viutv英文台有直播 今年唔知
正常網上大把live streaming

好想睇 miss左優先場
Jojo rabbit 都好有驚喜

聽日後日都仲有呀

今年有Ricky回歸，金球獎悶咗幾年今年應該好返！

今年好似無
請問有無live streaming 網介紹？

lighthouse一個提名都冇？

Joker男主無懸念

睇完唔知應該有咩感覺，唔係唔好睇。但我覺得the witch好睇d

今年無一套好睇
全部炒冷飯無新野出

1917想睇imax，值唔值？

好撚正
Robert Eggers入唔到directing類冇天理

睇左?

睇左
睇完個下

巴打住邊?

海外
呢套野翻譯難度極高
好少可會有英文字幕睇

冇字幕9成睇唔明

侏羅紀英文+濃重口音

你有得睇就好啦

好開心終於見證到韓國電影邁向國際既歷史性一刻

睇左，d英文的確幾深d口音冇字幕真係唔掂同埋好多希臘神話reference，套戲整體黎講係怪嘅

講講下香港好多都冇上
Midsommar又冇上，明明之前套早孽 都有

我覺得可能關片長事
A24年年都有唔少好野，香港片商識唔識買係另一回事

無記錯官網有直播 但好似要vpn
通常即場先搵 星期一上黎等人派link

Midsommar正到，果陣差d想飛去台灣睇

Kathy Bates, “Richard Jewell”
呢個阿婆如果Oscar轉去提名女主角，應該贏多屆

Anthony Hopkins 都算配角咩...

3 iron小癲
個陣睇到我O曬嘴

之前澳門影展有上過

希望Portrait of a lady on fire可以贏外語片

祝Parasite贏Oscar

香港

Midsommar 唔係屌晒鬼?

我個人睇完覺得平淡。中間震撼位比預期中少，可能hereditary太衝擊感觀。但midsommar拍得好有美感，好多隱含意義。我覺得中上水平啦

估計：

Best Drama film: marriage story
best comedy film: once upon a time in hollywood
Best Director: Martin
best drama acress: Renée Zellweger
best: comedy actress: Awkwafina
best drama actor: Joaquin Phoenix
best comedy actor: eddie murphy
Best supporting Actor: Brad Pitt
Best Supporting Actress: jennifer lopez
Best screenplay: Noah Baumbach
best animation: toy story 4
best foreign film: parasite
original score: 1917
best song: into the unknown

想贏booksmart / late night 贏女主角但陪跑feel 濃

開始lu

想黑寡婦贏

Late night個角色對emma thompson食生菜咁款
Booksmart 呢類半鳩嘅coming of age 戲，外間普遍都係加許olivia wilde多d
Awkwafina由頭帶到尾，角色起伏發揮又最大，女人戲女人導演亞裔演員
又有講下中美矛盾，真係中晒紅心

今年在座明星多到呢

有無ching知道係唔係頒哂電視劇獎先到電影

未必
電影配角/編劇個啲有時會頒先

Ok thanks

GOLDEN GLOBES CATEGORY ORDER:
1. TV Comedy Actor
2. TV Movie/Limited Actor
3. TV Supporting Actor
4. TV Drama Series
5. TV Comedy Actress
6. Foreign Film
7. Carol Burnett Award
8. TV Drama Actor
9. Film Screenplay
10. Animated Film
11. Film Supporting Actress
12. TV Comedy Series
13. Film Original Song
14. TV Supporting Actress
15. TV Drama Actress
16. Cecil B. DeMille Award
17. Film Director
18. TV Movie/Limited Actress
19. TV Movie/Limited Series
20. Film Original Score
21. Film Supporting Actor
22. Film Comedy/Musical Actor
23. Film Comedy/Musical Actress
24. Film Comedy/Musical
25. Film Drama Actor
26. Film Drama Actress
27. Film Drama

Parasite拎左外語片

大熱啦

parasite係拍得幾緊湊, 但真係過譽得好緊要
上年最佳韓片我會揀江邊旅館

求linkgoogle唔到

Missing link砌低frozen 2同 toy story 4

竟然係Laura Dern
不過值

唔覺過譽，以我所見大部分讚譽都好rational，至少我唔見有班fanboy走出嚟話奉俊昊已經超越黑澤明

Hollywood 差 Joaquin 一個best actor

正路

有無直播link?

如果真係咁講野嘅話
應該會俾人屌到飛起

上面咪有

自膠
原來YouTube有

外國吹到JLo係大熱

Bong Joon Ho: "Once you overcome the one inch tall barrier of subtitles, you will be introduced to so many more amazing films"

美國佬好憎睇字幕，好奇怪
其他國家睇荷里活戲由細睇字幕睇到大

覺得呢套係好片但唔係神作
香港人非外國撚，自己對套片呢種題材同拍法
冇乜覺得震撼

睇黎jp有機影帝

我買Kylo Ren

應該會俾JP

我都覺雖然個人鍾意Adam driver 多啲

adam driver

無字幕先係正路
等你可以集中係個畫面度
不過憎字幕搞到唔睇外語片係過咗態嘅

WTF....sam mendes
值嗎?

又講女導演拍得唔好咪無囉

Ricky Gervais明顯寸緊女權

真心咗

除咗奉俊昊其他拎都值嘅 今屆個個超班

返緊工冇睇，想問Ricky Gervais有冇收儉咗？

sam mendes本身係超班
但套戲一般咋

無

又係佢

期待，今晚返去睇

前幾年啲host唔撚掂，要揾佢救亡

一攞獎就開始有人踩

淨係憑佢地提名best director部戲，奉已經>>>s. mendes啦

1917早兩日睇完
真心一般
憑咩best director........

以為director係Martin

以前有時聽到好為佢擔心

睇左imax
好正
d畫面好靚

話係好片都叫踩
你都幾唔「踩」得喎咁

大概幾點先會完

依啲全部同律師度過出得街先講架啦

有無imax ratio?

金球都爆冷成咁, 奧斯卡點搞

有咩冷 好奇一問

終於都到Brett Pitt

又唔係講緊best picture
呢個獎本身favour啲技術成分高嘅戲

12點左右

12

director同screenplay都唔夠冷?

Sam Mendes個導技係幾突出嘅
好多好有心思嘅細節位

呢個就真爆冷

wa diu

好型
不過真爆冷

爆到

未睇Dolemite is My Name
不過Taron表現真係好過其餘三個nominee

Awkwafina

Ricky: Shut up. I dun care

咁爆

comedy正路

最後大獎先死live

嘩

雖然我prefer Jojo，但荷里活贏好正路

jojo

一直覺得係佢拎

Joker套垃圾

jojo好正 唔知大個有冇食咗elsa

JP

一樣

一早講係佢

屌你食屎ok?

我都睇左imax，好值

屌一開聲以為jq流馬尿

Kylo

Golden Globe年年都9比架啦。唔爆冷邊有人睇呀HFPA一向比人屌冇公信力架喎

Scarlet拎左女

rooney

Fake news

等陣你咪知囉

頒完先講唔得嘅
係要衝出嚟燈

Mute曬 joaquin 啲fuck

kai佬

因為你唔撚識睇姐
以為睇戲真係就咁睇下就算咩

呢個應該贏埋Oscar

Scarlett

Scarlett呢

Scarlett Adam

全世界都知雲妮絲維嘉強勢回歸啦，邊有得輸

Netflix 除了女配
全部輸晒

WTF 1917, 又係左膠片贏，應該係Irishman 贏

Ricky串到台下班友啪啪聲

點串

完全唔係爆冷喎

The big winners of the #GoldenGlobes are these three:

"Once Upon...Hollywood": 3 prizes (Best Pic, Best Screenplay, Best Supp. Actor)

#Joker: 2 prizes (Best Actor, Best Original Score)

1917: 2 prizes (Best Picture, Best Director)

介紹Sandra Bullock出場，話Bird Box係關於一班人為生存而扮睇唔到嘢，就好似幫Harvey Weinstein做嘢咁

有The crown 女主

sandra bullock出場個樣西到

Netflix好慘
有3/5機會贏best drama都贏唔到

金球獎就算啦
根本唔會係Oscar風向指標

原來佢條女係Ronney Mara

睇埋影評人、演員工會同BAFTA

其實最重要係電影唔同嘅工會

marriage story明明最多noms

訂埋婚

好鍾意marriage story

值得更多奬

oscar指標睇SAG就夠

想scar jo 拎多過整容婆
佢真係好樣衰

點解冇bale

Jojo

唔係好明1917點左膠法

same 未睇1917 咁多套最鍾意marriage story

希望Oscars有得拎

女權
黑人
同性戀

所以Joaquin 未屌鳩Oscar 啲評審

邊忽左膠
雖然我都覺得character唔夠強
應該係marriage story/irishman拎best picture
但1917technical黎講係好屈機
吊住部機跟住兩個主角走
剪到好似one take咁

睇ricky gervais屌睇得好撚爽
串鳩班虛偽明星同垃圾公司

係有d位轉左轉右轉到暈暈地

如果可以係香港屌一屌班垃圾偽人就
明明大部分中學都未畢業 好心就收皮 唔好發表政見

once upon a time 唔鐘意，但brad pitt做得幾好，仲有個女童星，笑左

Ricky Gervais

凳一間大企業拎唔到獎慘係咩心態

You’re in no position to lecture the public about anything. You know nothing about the real world.

Best Screenplay有啲唔認同...
利申好鍾意Quentin

佢唔中意既係公關佢係連登仔最憎既左膠環保撚素食撚

最乞人憎果班應該係叫人一齊做「左膠環保撚素食撚」嘅「左膠環保撚素食撚」，自己做唔理其他人嘅「左膠環保撚素食撚」根本無問題

佢有
不過公開埋過支那食狗

ricky gervais屌到班左膠啪啪聲

有冇link重播

笑撚到GAPGAP

到底點解lighthouse會一個提名都冇
同埋到底香港有冇得上等咗好撚耐都係咩消息都冇

A24是原罪

The Last Black Man in San Francisco至少都叫可以係電影節睇

High Life,Midsommar,Farewell,Uncut Gems呢d係完全咩消息都冇睇黎都要靠自己上網睇

Uncut Gems 1月31日netflix上, Farewell 係hkaff上咗兩場
High Life, Midsommar 就等hkiff有冇少少機會可以係大銀幕睇lu

見過安樂擺high life上官網既不日上映電影
而家搵唔返應該去左movie movie度🤷🏼‍♂️

high life iff有機，midsommar好似難啲

上年「法國五月」原本話做High Life+Claire Denis回顧展，仲請埋導演嚟做大師班
，之後有事嚟唔到就成個programme無咗

唔該晒上面巴打d消息
而家Farewell攞埋獎,應該有機上正場掛

希望marriage story 係奧斯卡可以拎個劇本獎
係我今年睇過最深刻ge電影
我覺得大象席地而坐都好睇, 但好似無任何提名

係, A24 GE 電影好多都好正, 不過偏門另類
香港片商賺唔到錢唔會買

出左bluray啦喎，正場可能要等埋oscars提名

估唔到netflix 咁快上 uncut gems

brad pitt d戲咁都拎到男配 點贏到tom hanks al joe pesci

Joe Pesci一直養專處優啲戲都仲係咁撚勁

開turbo

打左李小龍一獲，大大巴車落支國人度加唔少分

原來Tom hanks個得獎致辭有提成龍

演到入哂神都無獎
係咪知佢拍完呢套又會隱退所以唔比獎佢

馬田之前鬧完Marvel，可能比迪士尼黑走晒d獎，一個都拎唔到